首宗暴動案續審 疑似警員護送作供督察離開時兇記者「邊個影相拉邊個！」

去年 7 月 28 日中西區遊行後，多人被起訴暴動罪，當中包括新婚的「赴湯杜火」湯氏夫婦及一名案發時 16 歲的李姓女學生，案件今續審，控方今傳召證人督察吳智偉作供，吳完成作供後由多名疑似警員護送乘搭電梯，司法機構職員一度阻止記者乘搭同一部電梯但不果，期間有疑似警員於電梯內指「留意返邊度影得相，邊度唔影得相」，其後電梯到達政府大樓停車場樓層，眾人離開電梯，有疑似警員大聲指「呢度唔俾影相，邊個影相拉邊個，出示身分證！」，記者質疑其身份及有否委任證時，對方指「我係警察，我執行職務嘅時候就會出示委任證！」，眾人其後乘搭私家車離開，該私家車後座玻璃呈全黑狀態。

《立場新聞》就採訪被阻事件分別向警察公共關係科及司法機構及查詢，警方回覆指根據《警察通例》，便衣人員在與市民接觸及行使警察權力時，必須表明身份及出示委任證。就現場懷疑有人員作出不當言論，警方會了解事件，並提醒人員時刻注意個人言行及提升敏感度。

司法機構：停車場不屬法院管理範圍

司法機構則回覆指，區域法院位於政府聯用辦公大樓，內除區域法院外，還設有多個政府部門，大樓地下和UB樓層的公眾大堂以及停車場範圍不屬於法院的管理範圍。 至於有職員一度阻礙記者與作供督察乘搭同一部電梯，司法機構則表示，一般而言，證人離開法院大樓，司法機構不會提供特別協助，經了解後，得悉當時一名司法機構保安人員在11樓法庭樓層維持秩序，由於當時欲同時進入升降機的人數眾多，基於秩序和安全考慮，該保安人員曾向在場人士建議可使用另一部升降機。

高級督察作供時兩度要求查看書面口供

控方今日傳召現為高級督察、案發當日任職西九龍總區應變大隊第 2 梯隊第 3 小隊指揮官的吳智偉作供，吳供稱他的小隊當日被指派到港島西區警署一帶佈防及設置防線，他一度供稱警方防線面向西邊，隨即又更正為向東，又要求查閱自己的書面口供但不果。他續供稱，直至下午 4 時 25 分，有約 200 人面向警方防線遊行，惟未幾他再指自己記不清楚時間，再次要求查閱自己的書面口供，並獲法官批准，吳查看相關口供後將時間更正為下午 4 時 55 分。

吳智偉續供稱指，直至當日下午約 5 時半，示威者於警方防線前約 80 米距離對峙，期間他多次發出警告，指他們正參與未經批准的集結，要求他們立即散去但不果，且聚集人數開始增加，期間有人開始設置路障，更有人手持鐵通等物件，又不時叫口號，包括「光復香港、黑警死全家、死黑警」等。吳指期間他觀察到相信是激進示威者裝扮的人士，多次進出附近一條後巷，似乎在觀察警方防線，他其後再次發出警告，要求相關人士和平散去，及不要攻擊警方。吳指對方曾望一望警方方向後「縮」回後巷，他相信對方有聽到其警告及指罵警方。控方詢問吳何以相信對方指罵警方，吳指「佢哋戴住防毒面具，我見到佢哋嘅面具上下郁動」及以肢體動作指向警方。案件明天繼續。

FYI

推

咪又係狗